申請美國簽證須交社交媒體帳戶資料 料1470萬人受影響

申請美國簽證須交社交媒體帳戶資料 料1470萬人受影響

美國國務院昨日（1日）實施新簽證規定，要求差不多所有申請美國簽證者，提交過去5年使用的社交媒體帳戶名稱、電郵地址及電話號碼等資料，以加強對外國人的入境審查。當局估計，新措施每年將影響1470萬人。

美國國務院發言人表示，當局已更新了移民及非移民的簽證申請表格，美國簽證申請人須於DS160申請表上，填寫過去5年使用的社交媒體帳戶名稱、電郵地址及電話號碼，並要附上有關網站連結。

此外，當局亦要求申請人提供使用超過5年的電話號碼、電郵地址、國際旅行，以及驅逐出境紀錄等。

新表格允許申請人填寫「不使用社交媒體」，但如被查出有隱瞞，或所提交的資料被查出失實，申請人必須承擔「嚴重後果」，包括遭到「拒簽」。

據了解，申請人須提交的社交媒體資料，除了包括美國的facebook、Google+、Instagram和LinkedIn，亦有內地流行的豆瓣、QQ空間、新浪微博、騰訊微博和優酷，俄羅斯的VK，比利時的Twoo，以及拉脫維亞的Ask.fm等。

美國國務院表示，國家安全是處理簽證申請時首要考慮的因素，新規定將加強審查每一名可能前往美國的遊客和移民，從而保護美國公民，不過同時也支持外國人到美國合法旅遊。

美國過去只要求需接受額外審查的簽證申請人，如曾到過遭恐怖分子控制地區的人提供這些資料。根據「聯邦公報」（Federal Register），有關新措施由美國總統特朗普在2018年3月首次提出，並於今年6月起正式生效。

中國駐美大使館今日（2日）表示，美國政府開始要求美國簽證申請人提供社交媒體賬戶資料，提醒赴美中國公民在申請簽證時需遵守相關法律，包括如實填寫前往美國的目的，及提供所需的申請資料。

（綜合報道）

對連登仔係好定壞
喪屌中共應該有著數
不過反同仇女反左膠又扣番分

美東西岸港移民反逃犯修例
正游說國會凍結港官議員資產

#逃犯條例
#觸動在美香港移民
#努力游說國會
#制裁香港議員高官
#凍結資產
#不准進入美國
#廣傳媒

據廣傳媒獲得可靠消息來源透露，香港特區政府強推逃犯修例事件，也在美國大華府地區、大紐約以及加州灣區引起反響，當地一群關心修例事件的香港移民，正在安排與國會議員見面，擬游說一旦香港通過修訂《逃犯條例》，國會可針對一班支持通過修例的建制派立法會議員，以及特首林鄭月娥、律政司司長鄭若樺與保安局局長李家超等人，根據美國《全球馬格尼茨基人權問責法》(The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act，簡稱人權問責法)向他們發出入境美國禁令，並且凍結有關人等的涉美資產，甚至不得與美國人做生意。

按照這項2015年通過的人權問責法，美國政府只要認定香港一些議員與高官所通過及執行的政策有違反人權情形，即可實施制裁。這項聯邦法律，允許美國政府懲罰全球範圍內的侵害人權者，凍結他們涉及美國的資產、禁止進入美國，並禁止美國人與有關議員和官員作商業交往。

據悉，目前常住香港的美國商人逾8萬人，如果加上不時回港、已入籍美國的香港移民群體，那些往來香港與美國間的美籍人士總數，保守估計超過了20萬人；維基百科指居港的美籍人士超過23萬人。香港一旦通過逃犯修例，這些往來美港間的香港移民，隨時成為被引渡的目標人物，一方面受美中關係惡化所累，另一方面數以十萬計在美的香港移民中，曾在海外批評中共者絕非罕見；如果他們今後回港時，極易淪為被引渡到大陸的高危一族。現實上，任何涉及商業、民事、稅務甚至家庭婚姻訴訟等的美籍香港移民，都可能會在香港成為被引渡者。

擔心人權急速惡化 憂慮在港人身安全

基於人身安全的重大疑慮，以至對香港人權急速惡化的擔憂，美國東西岸一群香港移民目前密鑼緊鼓啟動游說工作，冀國會議員加強關注香港逃犯修訂通過，會嚴重影響在港美國人的權益。他們並將游說國會議員，今後把香港那些力推及支持逃犯修例的議員高官等，都列為《全球馬格尼茨基人權問責法》涵蓋範圍；亦即表示，一旦立法會通過修例，美國宜向這批議員與問責官員發出入境禁令、凍結他們的相關資產等。

目前所知，立法會支持修訂《逃犯條例》的建制派議員至少有30人，而逃犯修例主要負責高官，包括了特首林鄭月娥、律政司司長鄭若樺和保安局局長李家超。至於這些受針對者，不一定在美國本土購有資產，他們在香港若購入與美國有關的基金和債券等，以及所存款的金融機構也有在美國註冊者，都可遭美國制裁。

2017年12月21日，美國首次動用人權問責法，宣布執行制裁13名嚴重侵害人權與貪瀆的外籍官員，另有39名與這13人相關之人士或實體，也遭制裁。名列黑名單受制裁對象被指侵犯人權與貪腐情事者，包括涉嫌迫害維權人士致死的北京公安朝陽分局長、北京警察學院黨委書記高岩等。

廣傳媒記者獨家報道

@realdonaldtrump

你估佢真係一個一個check你咩

本身有用 google+ 而家 google+ 死左已經冇社交網絡帳戶

社交媒體帳戶資料-----Lihkg AC

你唔係以為人手check呀

電腦做啦 你當人地反恐流架
唔通你又以為中共一個一個人手監控

屌 用Ai 一分鐘check 成百個啦 淨係scan 指定字

五毛申請前delete晒d嘢咪得？

Xanga 同 msn都唔記得左